有冇人可以從心理學解釋到點解女鬼比男鬼恐怖??

通常睇戲D人都係見到女鬼會驚多D

我諗係同人心目中「鬼係恐怖嘅」同一原因

但應該有人做過點解會女鬼比男鬼恐怖既研究

人驚鬼係因為驚死亡同未知既野

因為女人怨氣普偏大過男人 做鬼都猛過男鬼

好佬怕爛佬，爛佬怕潑婦
痴線女人得人驚嘛

因為父權社會
女人慘死變鬼好多都係社群欺壓
男人變鬼通常係戰死之類
感覺比日常生活遙遠
所以冇咁恐怖

射了

會唔會係因為 女代表陰？ 中國傳統角度係咁
不過都解釋唔到點解西片/泰國片係用女鬼多d
樓主真係問左條好問題

因為D港女見到男鬼佬會出哂水唔會驚

仲有就係電影話你知鬼係恐怖

男人老狗唔嚇人的

真
直接現身屌你老母，用怒氣擊殺你
唔會咁多小動作，哩埋一二角
除非係gay鬼

唔好話鬼
女人都恐怖過男人

純粹女鬼喺恐怖塑造上方便合理……一來長髮遮面有神秘感、二來叫聲尖銳刺耳喺聽覺震驚你、三來柔弱嘅女性變成恐怖物會帶嚟反差感

加上因為恐怖作品女鬼比男鬼出現頻率多，所以你對女鬼等於恐怖嘅感覺，多於男鬼等於恐怖嘅感覺。

回魂夜陳生勁過陳師奶喎

有咩恐怖得過唔講道理嘅女人？
冇

有
生你出黎果個女人

三係重點
同bb小丑特別恐怖個原因係一樣

因為由細到大睇嘅嘢都係女鬼先猛
應該係創造呢個觀念條友求其講
人云亦云啫

想屌女鬼

自古以來女人都同神秘力量有關，例如神婆、古希臘女祭司，呢個可能同生育能力、生理周期有關。

另外有好多迷信都認為女人會帶嚟厄運，例如行船唔可以有女人。

呢啲思想都令人覺得女鬼邪門多過男鬼。

怨婦

你返工一定未遇過女上司